點解螺絲要係六角形?

同機械有關的螺絲好多都係六角形
內六角, 外六角都有

點解六角形咁通用? 唔可以係三角四角八角形甚至係星形?
明明三角形先係最堅固的形狀, 六角形有咩特點係其他形狀冇嘅?

少工具扭到

唔係六角形咩

6角冇咁易扭塌,手殘無力既人都扭到

鳩估

6角形 係雙數 對稱

3角形 係尖角 易斷

6字打上 個角太鈍 易磨平

好問題 學到野了

三角形想篤死人咩

會唔會六角施力比三角施力更有效率

其實個鉗係水平咁夾住啲野 而三角形嘅話個鉗係夾唔到
會發唔到力 咁就會扭唔實

我意思話施力去六角比三角更慳力

咁四角應該先係最好，90度角最完美

三角形(單數邊形)冇對邊，好難扭

90度都尖尖地易崩啦

機械既野

呢種螺絲最驚係滑牙

一黎 有平衡對邊方便入士巴拿呢啲
二黎 有三pair平衡對邊可以多啲角度入手

咁你話8角10角12角仲多角度啦，但角越多就越接近圓形就越易滑牙

我由細睇數學書已經講三角形係最堅固架wo

螺絲唔係靠個螺絲帽受力，所以用三角型係無意思，只會麻煩

好似係，利申9up

咁你知唔知點解嘅先？
呢種「三角形」用喺邊先？

大把星形

一般士巴拿都有15度角
如果喺啲好窄嘅位上螺絲 六角嘅話你只係需要30度嘅空間就放得入個士巴拿 扭一角扭到60度
四角嘅話要45度角嘅空間先放得入士巴拿 而且每次扭一角都只係扭到45度

咁個思考方向係咪應該話六角匙可以fit哂內三角四角六角螺絲所以先至咁泛用

而內三角四角定六角其實都冇所謂, 因為都可以用六角匙解決到

三角三邊斜揵一邊就好難拆，同平面少收落去個受力面少
四角都都係，5角唔對稱都係摙一面就好難折
8角嘅話如果係細螺絲耐左好易到變圓拆唔到
其實都有啲廠整3 4角形係等人要買佢啲工具r多筆
利申9up ,做左6年機械維修